家下巴士嘅「半價」貴左？

今日搭巴士見到標價牌嗰到：

$4.4嘅車半價係$2.4
$4.0嘅車半價係$2.2
$4.8嘅車半價係$2.6

我印象中以前細個係得除2之後有仙位先會四捨五入，姐4.7除2就2.35，佢會標2.4

家下全部點獲半價係除2加2毫
之前係咪有加過價？幾時轉？
咁佢而家就咁標半價但個額係非半價，會唔會犯商品說明條例

樓主好柒

九巴宣布由下月1日起至6月30日，推出95折優惠計劃，乘客以八達通繳付車資，可即時享有95折票價優惠，計劃涵蓋400多條九巴獨營的路線(K12、K14、K17及K18路線除外)。即使涉及其他八達通轉乘優惠，乘客仍可享有此折扣優惠，計算方法是先按原車費作95折折扣，之後再計算轉乘優惠扣減。但95折優惠不適用於已享有半價優惠的12歲以下小童或長者。